\justifying
\thispagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\fancyhead[R]{\small\slshape\thepage}
\fancyhead[L]{Propuesta}
\frenchspacing
\widowpenalty=1000

\setlength{\parindent}{0cm} % anula indentacion de parrafos
\setlength{\parskip}{1.5ex plus 0.5ex minus 0.5ex}   % establece separacion entre parrafos a 8 puntos

\setlength\headheight{15pt}
\section{Descripción}

\emph{\izenburua}\ es un juego festivo de acción y plataformas 2D en el que tú y
tus amigos competís para ser el primero en llegar a la cima de la torre maldita
y destruir al malvado y demente rey mago con el fin de liberarte de la maldición
que éste te ha lanzado.

Deberás evitar caer en las manos de los múltiples monstruos, trampas y ataques
de tus contrincantes mientras tú mismo te aseguras de eradicar el progreso de
estos últimos usando magia olvidada y artefactos antiguos.

En \emph{\izenburua}\ podrás escoger entre diferentes personajes, empezar a
avanzar rápidamente a través de niveles cambiantes y aprovecharte de habilidades
únicas para cada clase.

\subsection{Características del juego}

\begin{itemize}
    \item Compite y juega con varias personas.
    \item Niveles generados proceduralmente.
    \item Niveles dinámicamente cambiantes durante la partida.
    \item Escoge de entre distintas clases y adapta tu estilo de juego.
    \item Distintas categorías de dificultad.
    \item Interrumpe o destruye el progreso de tus contrincantes para ganar.
    \item Descubre magia y artefactos olvidados por el tiempo.
    \item Encuentra secretos escondidos de la torre.
    \item Derrota enemigos, jefes y evita trampas en el entorno.
    \item Descubre el secreto del rey mago.
\end{itemize}

% https://www.leveluptranslation.com/single-post/how-to-write-a-kickass-game-description

% * A platform game
% * A party game
% * A game made in 2D
% * A game where you can start playing as fast as possible
% * A game where you race your friends to get
% * A game where the win objetive lies at the top
% * A game where you use power-ups to disrupt your friends' progress
% * A game where you use power-ups to gain advantage over your friends
% * A game where you can choose your class and play style
% * A game where you use your class abilities to disrupt your friends' progress
% * A game where you use your class abilities to gain advantage over your friends
% * A game where the levels change in each play
% * A game where you can use local-multiplayer or online-multiplayer to play
% * A game with interesting movement physics
% * A game with different kind of monsters to hinder your progress
% * A game with different kind of traps to hinder your progress