\subsection{Personajes}
\begin{itemize} % Nombres que tengan que ver con marionetas, actores y actrices manipulad@s
%Una habilidad de movimiento y una de joder % Truman, Jim
    % \item Bard     %
    \item \textbf{Mago}       %
    \begin{itemize}
        \item Descripción: Un mago celoso del gran mago, debido a la... ¿bella dama que lo acompaña? Para conquistar a la "bella dama", mostrará que es más poderoso que el gran mago derrotándolo.
        \item Habilidad de movimiento: El mago es capaz de teletransportarse a una corta distancia, esquivando trampas o enemigos.
        \item Habilidad de joder: Se forma un portal en el nivel del contrincante donde se spawnean nuevos enemigos. La cantidad varía en cada uso, sacando de 3 a 6 enemigos.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Ladrón}      %
    \begin{itemize}
        \item Descripción: Un gran ladrón de guante blanco que deduce que como la torre es alta, esta guarda muchos tesoros.
        \item Habilidad de movimiento: El ladrón se vuelve invisible durante 5 segundos, haciendo que los enemigos no puedan atacarle.
        \item Habilidad de joder: El ladrón es capaz de robar un objeto random de uno de sus contrincantes.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Druida}     %
    \begin{itemize}
        \item Descripción: Un druida amante del bosque que está en contra de la torre que han construido en medio del bosque contaminando este.
        \item Habilidad de movimiento: El druida es capaz de realizar doble salto, saltando sobre una rama que crea (animación).
        \item Habilidad de joder: El nivel de contrincante se llena de enredaderas y lodo, haciendo que su velocidad baje. No afecta a los enemigos.
    \end{itemize}
    % \item Paladin    %
    % \item Warrior    %
    % \item Sorcerer   %
    \item \textbf{Bárbaro}  %
    \begin{itemize}
        \item Descripción: Un simple bárbaro al que le gusta destruir cosas y meterse en líos, se mete en la torre en busca de bronca.
        \item Habilidad de movimiento: El bárbaro se vuelve rojo de rabia y hace más daño a sus enemigos.
        \item Habilidad de joder: Ruge y grita como una bestia, haciendo que los enemigos del nivel del contrincante se enfurezcan por los \textit{insultos} profanados por el bárbaro y su ataque aumenta.
    \end{itemize}
    % \item Artificier %
\end{itemize}