\section{Controles} % 5.3 Controls

\change[inline]{Map out the game procedures and controls. Use visualizations
like control tables and flowcharts, along with descriptions.}

\subsection{Acciones}

\change[inline]{Las acciones son aquellas cosas que puede hacer el jugador
dentro del juego. Se agruparán según a qué modo pertenecen.}

La acción que podrá realizar el jugador en la mayoría de modos es:
\begin{itemize}
    \item Acceder a la configuración general
\end{itemize}
El único modo en el que no puede realizar esta acción es el modo partida.

\subsubsection{Modo menú principal}
\begin{itemize}
    \item Acceder al menú de selección de perfiles
    \item Salir del juego
\end{itemize}

\subsubsection{Modo selección de perfil}
\begin{itemize}
    \item Borrar perfil
    \item Crear perfil
    \item Entrar al perfil
    \item Volver al menú principal
\end{itemize}

\subsubsection{Modo perfil}
\begin{itemize}
    \item Crear nueva partida
    \item Cambiar configuracion de perfil
    \item Volver al menú de selección de perfil
\end{itemize}

\subsubsection{Modo configuración de partida}
\begin{itemize}
    \item Configurar datos de la partida
    \item Entrar al menú de selección de personaje (Crear partida)
    \item Volver al perfil
\end{itemize}

\subsubsection{Modo selección de personaje}
\begin{itemize}
    \item Cambiar de personaje
    \item Seleccionar personaje (Necesario para empezar partida)
    \item Volver al menú de configuración de partida
\end{itemize}

\subsubsection{Modo partida}
\change[inline]{No se puede acceder al menú de configuración general desde aquí directamente}

\begin{itemize}
    \item Moverse
    \item Atacar
    \item Usar habilidad
    \item Usar objeto
    \item Recolectar objeto
    \item Descartar objeto
    \item Interactuar con NPC
    \item Recolectar monedas
    \item Comprar objeto
    \item Pausar
    \item Avanzar de nivel
\end{itemize}

\subsubsection{Modo pausa}
\begin{itemize}
    \item Abandonar partida
    \item Volver a la partida
\end{itemize}

\subsubsection{Modo victoria}
\begin{itemize}
    \item Salir de la partida
\end{itemize}

\subsubsection{Modo derrota}
\begin{itemize}
    \item Salir de la partida
\end{itemize}

\subsubsection{Modo configuración}
\begin{itemize}
    \item Cambiar el volumen del audio
\end{itemize}

\subsection{Interacciones}
% Lo que hacen los NPCs y monstruos

% Las plataformas también son entidades y por tanto:
% Colisionar
% Moverse
% Desaparecer
% Rotar
% Efecto especial?

\subsection{Condiciones de victoria/puntuación} % 5.3.3 Scoring/winning conditions

\change[inline]{Describe the scoring system and win conditions. These might be
different for single player versus multiplayer or if you have several modes of
competition.}
\begin{itemize}
    \item Llegar a la cima de la torre primero (condición de victoria)
    \item Derrotar enemigos
    \item Derrotar jefes
    \item Impedir el progreso de otro jugador
\end{itemize}

\subsection{Reglas} %     5.3.2 Rules

\change[inline]{If you have created a prototype, describing the rules of your
game will be much easier. You will need to define all the game objects,
concepts, their behaviors, and how they relate to one another in this section}

\input{5-Cuerpo/Chapter5/5.5.1.tex}