\chapter{Vision Statement}
% This is where you state your vision for the game. It is typically about 500 words long. Try to capture the essence of your game and convey this to the reader in as compelling and accurate a way as possible.

\section{Game logline}%     2.1 Game logline
\urgent[inline]{In one sentence, describe your game.}
\urgent[inline]{Resumir en una frase lo siguiente:}
La Torre de los Errantes es un juego festivo de acción y plataformas 2D en el que tú y tus amigos competís
para ser el primero en llegar a la cima de la torre maldita y destruir al malvado y demente rey mago con
el fin de liberarte de la maldición que éste te ha lanzado.

Deberás evitar caer en las manos de los múltiples monstruos, trampas y ataques de tus contrincantes
mientras tú mismo te aseguras de eradicar el progreso de estos últimos usando magia olvidada y artefactos
antiguos.

En La Torre de los Errantes podrás escoger entre diferentes personajes, empezar a avanzar rápidamente
a través de niveles cambiantes y aprovecharte de habilidades únicas para cada clase.

\section{Gameplay synopsis}%     2.2 Gameplay synopsis
Describe how your game plays and what the user experiences. Try to keep it concise: no more than a couple of pages. You might want to reference some or all of the following topics:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Uniqueness}: What makes your game unique?
    \item \textbf{Mechanics}: How does the game function? What is the core play mechanic?
    \item \textbf{Setting}: What is the setting for your game: the Wild West, the moon, medieval times?
    \item \textbf{Look and feel}: Give a summary of the look and feel of the game.
\end{itemize}

